塑造強人形象向民眾洗腦

塑造強人形象向民眾洗腦

普京練習時摔倒奧運金牌選手穆德拉諾夫，但自己也弄傷手指。 美聯社

赤膊騎馬、持槍打獵……普京「勇猛」一面，不時出現在俄羅斯傳媒上，俄媒更說「猛男普京」月曆連年「熱賣」。普京喜歡展示硬漢形象，不只為了自我感覺良好，還希望民眾將他的「強悍」聯想到他抗衡西方、捍衞國家利益上。

相關新聞：與奧運柔道選手切磋普京遭女將摔倒克宮封殺失威照

「馴服」猛虎北極熊

自普京1999年開始掌權以來，俄羅斯官媒一直替他營造硬漢形象，除了柔道、騎馬打獵這些「基本功」外，還多次展現入水能游出水能飛的英姿，2009年他曾在全世界最深的湖潛下近1,400米，並且在水底向記者講話。他亦曾表演駕駛一級方程式跑車、戰機和超音速轟炸機。

根據官方所講，普京不只受民眾「崇拜」，對動物也有一套，2008年他試過「馴服」東北虎，然後為牠量度牙齒，並且替牠安裝追蹤器。兩年後他再次出手，在俄羅斯北極地區「馴服」北極熊，在牠身上安裝訊號器。

但一味勇猛也不成，克里姆林宮不忘間中展現普京鐵漢柔情及能文能武一面，除了多次溫柔擁抱大狗小狗，又試過摟着東北虎寶寶。

《蘋果》資料室

上一則
上一則
與奧運柔道選手切磋 普京遭女將摔倒 克宮封殺失威照

下一則
下一則
性侵罪成 華盛頓前總主教革除聖職

習大大夠識用電腦啦 (橙色enter)

廢老

人地有做gym，好過肥winnie

成個傻仔咁